眾聞 跨黨派29名議員聯署促暫停BCA 田北辰梁美芬謝偉俊今年沒簽

眾聞
跨黨派29名議員聯署促暫停BCA 田北辰梁美芬謝偉俊今年沒簽

撰文: 記者戴晴曦 | 發佈日期: 07.02.18

請支持《眾新聞》，成為訂戶
特首林鄭月娥上周暗示BCA或無須擱置，她否認是不履行競選承諾「走數」。教育局局長楊潤雄周一表示，最遲下月宣布，小三學生今年會否繼續進行BCA評估。29名跨黨派議員今日聯署，促請當局暫停今個學年的評估，以便有更大空間檢討整個制度是否有必要繼續推行。

對比去年3月林鄭月娥當選特首之初，跨黨派議員要求暫停BCA的聯署，今次參與的建制派少了3人，包括實政圓桌田北辰、經民聯梁美芬和謝偉俊。田北辰表示，他一向支持繼續推行BCA，不應因考核模式出現問題而「斬腳趾避沙蟲」。梁美芬和謝偉俊則表示，希望先了解基本能力評估及評估素養統籌委員會，在檢討小三BCA後提出的建議，才作進一步表態。

29名跨黨派議員代表，與反對BCA的家長組織召開記招，建制派有葉劉淑儀 (前排右二) 出席。何君健攝

29名跨黨派議員聯署指，繼續推行BCA會困擾全港5萬多名小三學生、家長和老師，影響非常深遠，社會人士亦十分關注，擔心引發不必要的操練，影響正常的小學課程和教學，促請教育局暫停本學年的BCA評估，以便有更大空間檢討整個制度是否有必要繼續施行，強調最重要是杜絕不必要操練的誘因，例如認真考慮採用「不記校、不記名、抽籤考」等多種方法。聯署又指，當局作任何重大決定時，應重視並主動諮詢立法會教育事務委員會的意見。

參與聯署的議員包括：民主黨尹兆堅、胡志偉、涂謹申、林卓廷、黃碧雲、許智峯、鄺俊宇、公民黨楊岳橋、郭家麒、郭榮鏗、譚文豪、陳淑莊、工黨張超雄、街工梁耀忠、人民力量陳志全、香港本土毛孟靜、朱凱廸、熱血公民鄭松泰、會計界梁繼昌、資訊科技界莫乃光、教育界葉建源、社福界邵家臻、衛生服務界李國麟、醫學界陳沛然、新民黨葉劉淑儀、容海恩、勞工界潘兆平、工業界（第二）吳永嘉、保險界石禮謙。

田北辰稱，支持繼續推行BCA，但須落實不記名／不記校的考核方式，杜絕不必要的操練誘因。戴晴曦攝

民建聯及工聯會在去年和今年的聯署均沒有參加。去年有參與聯署、今年沒有的田北辰稱：「上年支持暫停（BCA），但唔可能年年都暫停。」他重申支持繼續推行BCA，但須落實不記名／不記校的考核方式，杜絕不必要的操練誘因。他指，當年參與教改時也認為，推行當年的TSA只為評估全港學生的學習能力，從而更有效調配資源，「發夢都估唔到而家用嚟審視每間學校做成點」，但不能因而「斬腳趾避沙蟲」。被問到不參加跨黨派聯署是否與他退出新民黨、不希望與舊黨友一同參與聯署有關，田北辰沒有正面回應，只稱新民黨從來沒有建議廢除TSA，去年支持暫停只為「俾政府一年時間諗清楚點樣再前進。」

梁美芬認為，目前不是發起聯署的好時機，「唔係唔可以簽，不過我個人就慎重少少」，希望先了解基本能力評估及評估素養統籌委員會，檢討小三BCA後提出的建議，才作進一步表態，但稱假如委員會建議繼續強迫性推行BCA，個人不能接受。謝偉俊表示，原則上支持暫停推行BCA，但同樣希望先聽取委員會進一步的建議，才作表態。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：